\begin{Soln}{1.1}
\begin{enumerate}
\item La chaleur se déplace de la source chaude vers la source froide
\item Conduction thermique
\item $R=\dfrac{e}{\lambda S} = \dfrac{0.020}{22.5 \times 0.036}$ ce qui donne \Rth{}{2.5e-2}
\item $R_{th} = \dfrac{0.082}{2.5\times 9.0 \times 0.84}$ et \Rth{th}{4.3e-3}
\item $\phi_1=\dfrac{\Delta T}{R_{th}} = \dfrac{22}{4.3e-3} = \SI{5.1e4}{\watt}$
\item $R_2 = R + R_{th} $ ce qui donne \Rth{2}{2.9e-2}
\item $\phi_2 = \dfrac{22}{2.9e-2} = \SI{7.5e2}{\watt}$
\item On passe de 5100 à 750 ce qui donne une réduction d'environ 6.8 (7) du flux.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
Le flux s'exprime $\varphi=\dfrac{\Delta T}{r}$ sachant que dans les deux cas, la température sera la même, seule la résistance influera.\\
On sait que $r=\dfrac{e}{\lambda}$ donc pour le simple vitrage, $r_s=\dfrac{e_1}{\lambda_{verre}}$\\
Or pour le double vitrage, on a $r_d=2r_s + r_{air}$\\
On peut calculer les résistances thermiques : $r_s=\dfrac{0.004}{0.8}$ et \rth{s}{0.005} alors que $r_d=0.010 + \dfrac{0.005}{0.0262}$ ce qui donne \rth{d}{0.2}.\\
La résistance thermique du double vitrage est proche de 40 fois plus grande que celle du simple. \\
Le flux va donc être beaucoup plus petit : $r_d=40r_1$ donc $\varphi_d = \dfrac{\Delta T}{40r_1} = \dfrac{\varphi_s}{40}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
\begin{enumerate}
\item $r=\dfrac{e}{\lambda} + r_{si}+r_{se}=\dfrac{0.150}{0.92} + 0.110 + 0.0600$ donc \rth{}{0.333}.
\item $R=\dfrac{r}{S}=\dfrac{0.333}{15.45}$ donc \Rth{}{2.16e-2}.
\item $\varphi=\dfrac{\Delta T}{r} = \dfrac{30}{0.33}$ donc \fluxs{}{90.1}.
\item $\Phi=\varphi \times S = 90.1 \times 15.45$ donc \flux{}{1.39e3}.
\item Il faut reprendre les calculs sans les résistances; \rth{2}{0.163} puis \Rth{2}{1.06e-2} et \flux{2}{2.84e3}. Le rapport entre les deux flux est de 2, elles sont importantes car elles doublent les valeurs !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
\begin{enumerate}
\item Le zinc peut être attaqué par la corrosion à cause du potentiel de son couple : l'eau (acidifiée) ou l'oxygène de l'air sont tous les deux des oxydants plus forts que les ions zinc, la règle du gamma nous indique donc une réaction spontanée.
\item Demi équations :


$$\chemfig{2H_3O^{+}} + 2e^{-} \to  \chemfig{H_2} + \chemfig{2H_2O} $$
$$ \chemfig{Zn^{2+}} + 2e^{-} \to \chemfig{Zn} $$
\item La réaction bilan s'écrit simplement (même nombre d'électrons échangés) :
$$\chemfig{2H_3O^{+}} + \chemfig{Zn} \to  \chemfig{H_2} + \chemfig{2H_2O} + \chemfig{Zn^{2+}} $$
\item La passivation est le phénomène qui consiste à laisser naturellement un métal se faire attaquer par la corrosion pour former une couche protectrice. On trouve cela aussi dans les tuyauteries en cuivre en plomberie.
\item Elle ne donne que des ions qui sont dissous dans l'eau, ce n'est donc pas une protection.
\item La réaction s'écrit :
$$\chemfig{Zn^{2+}} + \chemfig{CO_3^{2-}} \to \chemfig{ZnCO_3}$$
\item Le principe du nickelage est de protéger la pièce en la recouvrant, par électrolyse, d'une couche d'un métal qui formera une couche étanche contre la corrosion (et qui sera en plus attaqué en premier le cas échéant).
\item La règle du gamma considérée entre les couples du fer et de l'ion nickel fait que la réaction spontanée se ferait (nickelage chimique). Néanmoins, pour un gain de temps et une meilleure adhérence sur la pièce, on choisit l'électrolyse.
\item Les demi réactions :
$$\chemfig{Ni^{2+}} + 2e^{-} \to  \chemfig{Ni} \hspace{0.2cm} \text{(sur la plaque de fer)}$$
$$\chemfig{Ni} \to \chemfig{Ni^{2+}} + 2e^{-} \hspace{0.2cm} \text{(sur la lame de nickel)}$$
\item La masse s'obtient par la masse volumique : $m=\rho \times V = 8.9 \times 0.5 \times 10^3 = \SI{ 4.5e3}{\gram} = \SI{4.5}{\kilo\gram}$.
\item On remarque que dans la demi équation de transformation du nickel, il faut fournir le double d'électrons par rapport à l'ion pour obtenir un atome de nickel. On a donc $n_e = 2n$ et $n=\dfrac{m}{M}$ ce qui donne $n_e=\dfrac{2m}{M}$. Une application numérique donne : $n_e=\SI{1.5e2}{\mol}$.
\item Connaissant la quantité de matière d'électrons, on peut écrire $Q = n_e \times \mathcal{F} = I \times \Delta t$. De là on isole $\Delta t = \dfrac{n_e \times \mathcal{F}}{I} = \SI{1.5e4}{\second}$. Ce résultat se convertit en heures : 4h 3min et 36 secondes pour être précis.
\end{enumerate}
\end{Soln}
